保護自由的飛地與守護民主的堡壘 中國資深傳媒人 - 呂月

保護自由的飛地與守護民主的堡壘
中國資深傳媒人 - 呂月

2020年1月6日，台灣蔡英文總統辦公室發佈了競選影片《大聲說話》，畫面多是享受着民主自由的台灣人習以為常的生活：家庭、天橋上、陸橋下、校園圍牆、手扶梯、地下道、捷運車廂，出現了這樣的畫外音：「就在幾百公里以外，數不清的青年每天被逮捕、被關押、被凌虐、被失蹤。原來『九二共識』就是『一國兩制』，原來『一國兩制』就是獨裁專制。」

這3分10秒的影片被瘋狂刷屏，有網友重製影片，將香港反送中民眾在街頭抗爭、遭警方以催淚彈水炮車攻擊、強力毆打制服的畫面，與台灣民眾的寧靜日常生活畫面並列，剪成《大聲說話－兩個世界版》，再加上蔡英文的競選拍檔賴清德配音。影片中還有林鄭、習近平、黃安、邱毅、彭斯、蔡英文等的畫面和聲音。賴清德依然用紓緩平靜的聲音最後說：「請再看一眼我們的孩子，答案就在他們的眼神中。」817萬台灣選民在台灣孩子的眼神中看到了答案，他們選擇民主自由的制度，拒絕習近平，拒絕他的「一國兩制、台灣方案」，讓蔡英文以創歷史紀錄的高票勝選連任。

在香港，反送中運動遭到習近平制訂的「止暴制亂、恢復秩序」八字方針的殘酷無情的鎮壓，導致2019年11月25日香港區議會選舉時，建制派兵敗如山倒，由292個議席跌至59席。而泛民在18個區議會中的17個區都贏得過半議席。這個結果折射了香港社會對習近平上台之後否定「井水不犯河水」的中港關係，破壞香港的新聞自由和司法獨立，對香港也提出「公檢法」一體，嚴重侵蝕香港自由的憤恨和不滿。習近平知道撤換王志民卻絲毫不檢討自己的決策錯誤，這也正是掌握中共最高權力的獨裁者毛澤東、鄧小平衣鉢傳承。

干預台大選是重複錯誤

習近平對台灣2020年大選的干預，是在重複對反送中鎮壓的錯誤，用大量財力物力人力支持韓國瑜，而韓國瑜公開將反送中「港獨化」，這相當於給蔡英文遞上一桿鋒利的槍。現在中共大罵蔡英文「受到外部暗黑力量的操控」、「打主權牌」、「吃香港反送中的豆腐」，為時晚矣。正是習近平用習氏一國兩制對香港和台灣人民爭取和捍衞民主自由的意志的欺凌和打壓，使得香港和台灣政治上產生的空前強大的共伴效應。香港如今是反抗邪惡專制、保護自由的一塊飛地，而台灣成為拒絕北京、守護民主的堡壘。

新任中聯辦主任駱惠寧走馬上任之後，公開表示支持林鄭、止暴制亂政策不變。前特首梁振英7日在社交媒體發文，指反修例示威已經進入第三階段，大批激進示威者落網，被送上法庭，激進示威者之間為了自保，也會互相篤灰、潛逃。中共媒體開始渲染「勇武派萌生退意，要退場」。實際上，港警對年輕抗議者的鎮壓仍在繼續。香港被逮捕的抗議者已超過7,000人，失蹤者、「自殺者」無數，等待被審判的已經過千人。香港大學醫學院公共衞生學院最新研究發現，2019年社會動盪期間每五名成人就有一人患上疑似抑鬱症或疑似創傷後壓力心理障礙症。

美國「人權觀察」組織總監Kenneth Roth，原計劃15日到香港出席該組織的年度人權報告發佈會，報告引指中國政府正在攻擊國際人權保障體系。但他12日到達香港時，北京指示港府拒絕其入境，這是美國簽署《香港人權與民主法案》後遭到中國報復的第一位非政府組織官員，正好印證中共對香港的打壓，印證《2020世界人權報告》對中共的指控字無虛言。

在香港反送中運動持續、台灣捍衞主權成功後，民主對專制的鬥爭將是新十年的主題，習近平不改邪路，走向真正民主化的改革，將成為世界公敵，香港和台灣將成為華人抗共的主體。

呂月
中國資深傳媒人

日期：2020年1月15日 星期三

灣仔:會計工會街站
時間 ： 1930-2130
地點 ：灣仔皇后大道東147-149號威利商業大廈22室灣仔Livo

荃灣公民廣場-法律權益及濫捕應對
時間 ： 2000-2200
地點 ：荃灣廣場對出空地

===================================

中環:119天下制裁大遊行
日期：2020年1月19日 星期日
時間 ： 1500
地點 ：遮打道 至 銅鑼灣SOGO
(*不反對通知書申請中)